長跑要挷高馬尾！3款長髮女生要懂的運動編髮技巧

聖誕新年不停吃，肚子都漲起來，立即燃點起運動的火。對於長髮女生來說編髮是很重要，飛頭散發這樣太擾亂，想要靚靚的去做鍛練，又可以怎樣編髮？

1/Home Minutes Workout
Home Workout 是大忙人的運動日常，只要有決心，上班或加班後回到家打開Youtube的示範教學便成，大部分的Home Workout以較低強度的Cardio、伸展動作為最常見，如編丸子、高辮，有機會在拉手、背位置時受到阻礙，三手編法的孖辮，能夠把大部分頭髮挷起，下垂的辮子就算做一些躺下動作時也不受影響。

2/Jogging/Running
最考驗意志的算是長跑無誤，試想跑得汗流背浹背之時，頭髮黏在面、頸位置就多麼的難受，高馬尾就能避免以試情況發生。如果頭髮長的挷高尾也很長吧，可先從髮尾編三手辮再編成馬尾，那馬尾就更加穩固了

3/Weight Training/Boxing
當要用到一定重量的健身工具時，把頭髮全盤起來的編髮和丸子，就是最保險的選擇；打Boxing亦要注意，對打時不要因為頭髮而變成自己的弱點。